export const mathFacts = [
    { question: "Сколько градусов в прямом угле?", answer: 90, options: [45, 90, 180, 360], level: 'easy' },
    { question: "Чему равно π (пи) с точностью до двух знаков?", answer: 3.14, options: [3.14, 3.16, 3.12, 3.18], level: 'easy' },
    { question: "Сколько сторон у шестиугольника?", answer: 6, options: [5, 6, 7, 8], level: 'easy' },
    { question: "Чему равно 2 в 10 степени?", answer: 1024, options: [512, 1024, 2048, 4096], level: 'medium' },
    { question: "Сколько вершин у куба?", answer: 8, options: [6, 8, 12, 16], level: 'medium' },
    { question: "Чему равна сумма углов треугольника?", answer: 180, options: [90, 180, 270, 360], level: 'medium' },
    { question: "Какое число называется числом Фибоначчи?", answer: 144, options: [89, 121, 144, 169], level: 'hard' },
    { question: "Чему равен квадратный корень из 169?", answer: 13, options: [11, 12, 13, 14], level: 'hard' },
    { question: "Сколько простых чисел между 1 и 10?", answer: 4, options: [3, 4, 5, 6], level: 'hard' },
    { question: "Чему равна площадь квадрата со стороной 5?", answer: 25, options: [10, 20, 25, 30], level: 'easy' },
    { question: "Сколько сантиметров в метре?", answer: 100, options: [10, 50, 100, 1000], level: 'easy' },
    { question: "Чему равно 3 в кубе?", answer: 27, options: [9, 12, 27, 81], level: 'medium' },
    { question: "Сколько граней у тетраэдра?", answer: 4, options: [3, 4, 5, 6], level: 'medium' },
    { question: "Чему равен синус 30 градусов?", answer: 0.5, options: [0, 0.5, 1, 1.5], level: 'hard' },
    { question: "Сколько нулей в миллионе?", answer: 6, options: [3, 6, 9, 12], level: 'hard' },
    { question: "Сколько существует перестановок из множества из n элементов?", answer: "n!", options: ["2^n", "n!", "n^2", "n(n-1)"], level: 'easy' },
    { question: "Размерность конечномерного векторного пространства над полем R?", answer: "конечное число", options: [0, "бесконечность", "конечное число", "отрицательное число"], level: 'hard' },
    { question: "Размерность алгебры произвольных матриц над полем R?", answer: "m*n", options: ["2n", "n^2", "n(n-1)", "m*n"], level: 'hard' },
    { question: "Сумма углов треугольника?", answer: 180, options: [90, 180, 190, 360], level: 'easy' },
    { question: "Сумма углов квадрата?", answer: 360, options: [180, 370, 360, 270], level: 'easy' },
    { question: "Сумма углов пятиугольника?", answer: 540, options: [360, 540, 720, 555], level: 'medium' },
    { question: "Сумма углов восьмиугольника?", answer: 8, options: [5, 7, 6, 8], level: 'medium' },
    { question: "Сумма углов n-угольниика?", answer: "180(n-2)", options: ["90n", "n(n-1)", "180(n-2)", "360(n-1)"], level: 'hard' },
    { question: "Основное тригонометрическое тождество?", answer: "sin²x + cos²x = 1", options: ["n(n-1)", "sin²x + cos²x = 1", "tg x * ctg x = 1", "sin x + cos x = 1"], level: 'medium' },
    { question: "Сколько нулей в секстиллионе?", answer: 21, options: [24, 26, 18, 21], level: 'hard' },
    { question: "Сколько секунд в градусе?", answer: 3600, options: [60, 1800, 3615, 3600], level: 'medium' },
    { question: "Сколько минут в градусе?", answer: 60, options: [30, 65, 60, 100], level: 'medium' },
    { question: "Чему равен предел ограниченной сверху последовательности?", answer: "равен верхней границе", options: ["бесконечность", "равен верхней границе", "произвольное число", "может не существовать"], level: 'hard' },
    { question: "Чему равен предел ограниченной снизу последовательности?", answer: "равен нижней границе", options: ["произвольное число", "может не существовать", 0, "равен нижней границе"], level: 'hard' },
    { question: "Какова вероятность того, что последние три цифры номера случайно выбранного паспорта одинаковы?", answer: "1/1000", options: ["1/999", "1/100", "1/1000", "2/1000"], level: 'medium' },
    { question: "Монетку подбросили 10 раз. Какова вероятность того, что выпало не менее 9 орлов?", answer: "11/1024", options: ["11/1024", "1/512", "1/10", "12/1024"], level: 'medium' },
    { question: "При встрече каждый из друзей пожал другому руку. Сколько всего было рукопожатий, если встретились 6 друзей?", answer: 15, options: [30, 10, 20, 15], level: 'medium' },
    { question: "В спортивной команде 9 человек. Необходимо выбрать капитана и его заместителя. Сколькими способами это можно сделать?", answer: 72, options: [81, 72, 36, 77], level: 'medium' },
    { question: "Пятеро друзей сыграли между собой по одной партии в шахматы. Сколько всего партий было сыграно?", answer: 10, options: [15, 5, 10, 159], level: 'medium' },
    { question: "Сколько различных трёхзначных чисел можно составить из цифр 7, 6, 5, 0, если цифры в записи числа не могут повторяться?", answer: 48, options: [55, 72, 48, 64], level: 'medium' },
    { question: "Сколько различных двузначных чисел можно составить при помощи цифр 4, 7, 9? (Цифры в записи числа не повторяются).", answer: 6, options: [3, 6, 11, 9], level: 'medium' },
    { question: "Сколько различных трёхзначных чисел можно составить с помощью цифр 1, 3, 7? (Цифры могут повторяться).", answer: 27, options: [9, 27, 6, 32], level: 'medium' },
    { question: "Сколько различных дробей можно составить с использованием цифр 2, 3, 4? (В числителе и знаменателе не может быть одна и та же цифра.)", answer: 6, options: [12, 6, 13, 9], level: 'medium' },
    { question: "На прививку в медпункт отправились 7 друзей. Сколькими разными способами они могут встать в очередь у медицинского кабинета?", answer: 5040, options: [40320, 5050, 5040, 720], level: 'medium' },
    { question: "Сколько существует вариантов рассаживания вокруг стола 6 гостей на 6 стульях?", answer: 120, options: [120, 720, 127, 36], level: 'hard' },
    { question: "Сколькими способами из 12 молодых программистов можно выбрать сеньора и мидла?", answer: 132, options: [137, 144, 132, 110], level: 'hard' },
    { question: "Маша, ее младший брат и еще пятеро друзей должны выстроиться в очередь за шоколадом, сколько вариантов различных очередей возможно?", answer: 5040, options: [5040, 5047, 40320, 720], level: 'hard' },
    { question: "Найдите синус угла A в прямоугольном треугольнике, где противолежащая сторона равна 4 единицам, а гипотенуза — 5 единицам?", answer: 0.8, options: [0.75, 0.8, 1.0, 0.6], level: 'easy' },
    { question: "Найдите значение sin(x), когда x = 30°?", answer: 0.5, options: ["√2/2", 0.866, 1.0, 0.5], level: 'easy' },
    { question: "Найдите значение sin(x), когда x = 45 градусов?", answer: "√2/2", options: [0.866, 1, "√2/2", 0.5], level: 'easy' },
    { question: "Вычислите косинус угла θ в прямоугольном треугольнике, где прилежащий катет равен 5 единицам, а гипотенуза — 10 единицам?", answer: 0.5, options: [0.6, 0.5, 1.0, 0.8], level: 'medium' },
    { question: "Найдите синус угла α в прямоугольном треугольнике, где противолежащий катет равен 6 единицам, а гипотенуза — 10 единицам?", answer: 0.6, options: [0.6, 0.75, 1.1, 0.8], level: 'medium' },
    
  {
    "question": "Маша включает телевизор. Телевизор включается на случайном канале. В это время по девяти каналам из сорока пяти показывают новости. Найдите вероятность того, что Маша попадет на канал, где новости не идут.",
    "answer": 0.8,
    "options": [0.2, 0.8, 0.5, 0.89],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "На тарелке 16 пирожков: 7 с рыбой, 5 с вареньем и 4 с вишней. Юля наугад выбирает один пирожок. Найдите вероятность того, что он окажется с вишней.",
    "answer": 0.25,
    "options": [0.25, 0.3, 0.44, 0.31],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Игральную кость с 6 гранями бросают дважды. Найдите вероятность того, что оба раза выпало число, большее 3.",
    "answer": 0.25,
    "options": [0.44, 0.4, 0.25, 0.11],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В чемпионате по гимнастике участвуют 50 спортсменок: 17 из России, 22 из США, остальные  — из Китая. Порядок, в котором выступают гимнастки, определяется жребием. Найдите вероятность того, что спортсменка, выступающая первой, окажется из Китая.",
    "answer": 0.22,
    "options": [0.44, 0.34, 0.2, 0.22],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В случайном эксперименте симметричную монету бросают трижды. Найдите вероятность того, что орел не выпадет ни разу.",
    "answer": 0.12,
    "options": [0.12, 0.25, 0.38, 0.5],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В среднем из 1500 садовых насосов, поступивших в продажу, 12 подтекают. Найдите вероятность того, что один случайно выбранный для контроля насос не подтекает.",
    "answer": 0.99,
    "options": [0.01, 0.99, 0.98, 0.95],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Фабрика выпускает сумки. В среднем из 300 сумок, поступивших в продажу, 18 сумок имеют скрытый дефект. Найдите вероятность того, что случайно выбранная сумка окажется без скрытых дефектов.",
    "answer": 0.94,
    "options": [0.95, 0.85, 0.94, 0.06],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Конкурс исполнителей проводится в 3 дня. Всего заявлено 40 выступлений  — по одному от каждой страны. В первый день 12 выступлений, остальные распределены поровну между оставшимися днями. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой. Какова вероятность, что выступление представителя России состоится в третий день конкурса?",
    "answer": 0.35,
    "options": [0.25, 0.35, 0.4, 0.3],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Перед началом футбольного матча судья бросает монетку, чтобы определить, какая из команд начнёт игру с мячом. Команда «Биолог» играет три матча с разными командами. Найдите вероятность того, что в этих играх «Биолог» проиграет жребий ровно один раз.",
    "answer": 0.38,
    "options": [0.25, 0.12, 0.5, 0.38],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В случайном эксперименте бросают две игральные кости. Найдите вероятность того, что в сумме выпадет 10 очков. Результат округлите до сотых.",
    "answer": 0.08,
    "options": [0.11, 0.08, 0.06, 0.14],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В среднем из 500 садовых насосов, поступивших в продажу, 2 подтекают. Найдите вероятность того, что один случайно выбранный для контроля насос не подтекает.",
    "answer": 1.0,
    "options": [0.0, 0.95, 0.97, 1.0],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В случайном эксперименте симметричную монету бросают трижды. Найдите вероятность того, что решка выпадет ровно два раза.",
    "answer": 0.38,
    "options": [0.12, 0.25, 0.38, 0.5],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Конкурс исполнителей проводится в 3 дня. Всего заявлено 75 выступлений  — по одному от каждой страны. В первый день 33 выступления, остальные распределены поровну между оставшимися днями. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой. Какова вероятность, что выступление представителя России состоится в третий день конкурса?",
    "answer": 0.28,
    "options": [0.28, 0.44, 0.2],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Фабрика выпускает сумки. В среднем на 190 качественных сумок приходится восемь сумок со скрытыми дефектами. Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется качественной. Результат округлите до сотых.",
    "answer": 0.96,
    "options": [0.9, 0.96, 0.85, 0.04],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В чемпионате по гимнастике участвуют 56 спортсменок: 10 из Литвы, 25 из Латвии, остальные  — из Эстонии. Порядок, в котором выступают гимнастки, определяется жребием. Найдите вероятность того, что спортсменка, выступающая первой, окажется из Эстонии.",
    "answer": 0.38,
    "options": [0.18, 0.3, 0.45, 0.38],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Игральный кубик бросают дважды. Сколько элементарных исходов опыта благоприятствуют событию А = {сумма очков равна 4}?",
    "answer": 3,
    "options": [5, 2, 3, 4],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В классе 21 учащийся, среди них два друга  — Вадим и Олег. Класс случайным образом разбивают на 3 равные группы. Найдите вероятность того, что Вадим и Олег окажутся в одной группе.",
    "answer": 0.3,
    "options": [0.25, 0.35, 0.3, 0.4],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Перед началом футбольного матча судья бросает монетку, чтобы определить, какая из команд начнёт игру с мячом. Команда «Труд» играет три матча с разными командами. Найдите вероятность того, что в этих играх «Труд» выиграет жребий ровно один раз.",
    "answer": 0.38,
    "options": [0.25, 0.38, 0.12, 0.5],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В случайном эксперименте бросают две игральные кости. Найдите вероятность того, что в сумме выпадет 10 очков. Результат округлите до сотых.",
    "answer": 0.08,
    "options": [0.11, 0.08, 0.06, 0.14],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В среднем из 500 садовых насосов, поступивших в продажу, 2 подтекают. Найдите вероятность того, что один случайно выбранный для контроля насос не подтекает.",
    "answer": 1.0,
    "options": [0.0, 0.95, 0.97, 1.0],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В случайном эксперименте симметричную монету бросают трижды. Найдите вероятность того, что решка выпадет ровно два раза.",
    "answer": 0.38,
    "options": [0.12, 0.25, 0.38, 0.5],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Конкурс исполнителей проводится в 3 дня. Всего заявлено 75 выступлений  — по одному от каждой страны. В первый день 33 выступления, остальные распределены поровну между оставшимися днями. Порядок выступлений определяется жеребьёвкой. Какова вероятность, что выступление представителя России состоится в третий день конкурса?",
    "answer": 0.28,
    "options": [0.28, 0.44, 0.2, 0.8],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Фабрика выпускает сумки. В среднем на 190 качественных сумок приходится восемь сумок со скрытыми дефектами. Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется качественной. Результат округлите до сотых.",
    "answer": 0.96,
    "options": [0.9, 0.96, 0.85, 0.04],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В чемпионате по гимнастике участвуют 56 спортсменок: 10 из Литвы, 25 из Латвии, остальные  — из Эстонии. Порядок, в котором выступают гимнастки, определяется жребием. Найдите вероятность того, что спортсменка, выступающая первой, окажется из Эстонии.",
    "answer": 0.38,
    "options": [0.18, 0.3, 0.45, 0.38],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Игральный кубик бросают дважды. Сколько элементарных исходов опыта благоприятствуют событию А = {сумма очков равна 4}?",
    "answer": 3,
    "options": [5, 2, 3, 4],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В классе 21 учащийся, среди них два друга  — Вадим и Олег. Класс случайным образом разбивают на 3 равные группы. Найдите вероятность того, что Вадим и Олег окажутся в одной группе.",
    "answer": 0.3,
    "options": [0.25, 0.35, 0.3, 0.6],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Перед началом футбольного матча судья бросает монетку, чтобы определить, какая из команд начнёт игру с мячом. Команда «Труд» играет три матча с разными командами. Найдите вероятность того, что в этих играх «Труд» выиграет жребий ровно один раз.",
    "answer": 0.38,
    "options": [0.25, 0.38, 0.12, 0.5],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "На олимпиаде по русскому языку участников рассаживают по трём аудиториям. В первых двух аудиториях сажают по 110 человек, оставшихся проводят в запасную аудиторию в другом корпусе. При подсчёте выяснилось, что всего было 400 участников. Найдите вероятность того, что случайно выбранный участник писал олимпиаду в запасной аудитории.",
    "answer": 0.45,
    "options": [0.25, 0.2, 0.45, 0.3],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "На борту самолёта 25 мест рядом с запасными выходами и 17 мест за перегородками, разделяющими салоны. Остальные места неудобны для пассажира высокого роста. Пассажир Л. высокого роста. Найдите вероятность того, что на регистрации при случайном выборе места пассажиру Л. достанется удобное место, если всего в самолёте 200 мест.",
    "answer": 0.21,
    "options": [0.21, 0.25, 0.1, 0.15],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В группе туристов 4 человека. С помощью жребия они выбирают двух человек, которые должны идти в село в магазин за продуктами. Какова вероятность того, что турист Д., входящий в состав группы, пойдёт в магазин?",
    "answer": 0.5,
    "options": [0.75, 0.5, 0.25, 0.33],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В ящике лежат одинаковые на вид ручки: 1 красная, 8 черных и 6 синих. Вася выбирает наугад одну ручку. Найдите вероятность того, что эта ручка окажется синей.",
    "answer": 0.4,
    "options": [0.4, 0.33, 0.53],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В группе туристов 6 человек. С помощью жребия они выбирают трёх человек, которые должны идти в село в магазин за продуктами. Турист К. хотел бы сходить в магазин, но он подчиняется жребию. Какова вероятность того, что К. пойдёт в магазин?",
    "answer": 0.5,
    "options": [0.25, 0.75, 0.5, 0.6],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "На экзамене 40 билетов. Сеня не выучил 8 из них. Найдите вероятность того, что ему попадется выученный билет.",
    "answer": 0.8,
    "options": [0.8, 0.6, 0.2, 0.75],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Маша включает телевизор. Телевизор включается на случайном канале. В это время по трем каналам из тридцати показывают телевикторины. Найдите вероятность того, что Маша попадет на канал, где телевикторины не идут.",
    "answer": 0.9,
    "options": [0.9, 0.75, 0.1, 0.2],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "В классе 9 учащихся, среди них два друга  — Михаил и Андрей. Класс случайным образом разбивают на 3 равные группы. Найдите вероятность того, что Михаил и Андрей окажутся в одной группе.",
    "answer": 0.25,
    "options": [0.25, 0.5, 0.3, 0.4],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Игральный кубик бросают дважды. Сколько элементарных исходов опыта благоприятствуют событию А = «сумма очков равна 9»?",
    "answer": 4,
    "options": [2, 4, 3, 5],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно выбрать гласную и согласную буквы слова «полка»?",
    "answer": 6,
    "options": [6, 4, 8, 10],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколько различных пар точек может появиться на верхних гранях двух игральных костей?",
    "answer": 36,
    "options": [36, 12, 9, 30],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Андрей, Борис, Виктор и Григорий играли в шахматы. Каждый сыграл с каждым по одной партии. Сколько всего партий было сыграно?",
    "answer": 6,
    "options": [6, 4, 8, 10],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Антон, Борис и Василий купили 3 билета. Сколькими способами они могут занять места?",
    "answer": 6,
    "options": [6, 3, 9, 12],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Из города А в город С через город В ведут 5 дорог из А в В и 3 дороги из В в С. Сколько всего путей из А в С через В?",
    "answer": 15,
    "options": [15, 10, 8, 20],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно выбрать 2 перчатки разных размеров из 6 разных?",
    "answer": 30,
    "options": [30, 36, 15, 20],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами могут быть распределены золотая и серебряная медали между 12 командами?",
    "answer": 132,
    "options": [132, 144, 120, 110],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколько различных обедов можно составить, если на первое 3 блюда, на второе 3 и на третье 2?",
    "answer": 18,
    "options": [18, 12, 6, 24],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Мисс Марпл помнит первую цифру номера такси — «2». Сколько трёхзначных номеров ей придётся проверить, если цифры — 1,2,3,4,5?",
    "answer": 25,
    "options": [25, 20, 15, 30],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколько трёхзначных чисел можно составить из цифр 1,2,3,5,7 без повторений?",
    "answer": 24,
    "options": [24, 30, 20, 18],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно переставить 3 книги на полке?",
    "answer": 6,
    "options": [9, 3, 6, 12],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколько различных рассадок могут сделать Саша, Петя, Денис, Оля и Настя за столом без повторов?",
    "answer": 120,
    "options": [120, 60, 150, 100],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно расставить 8 участниц финального забега на дорожках?",
    "answer": 40320,
    "options": [5040, 40320, 30240, 362880],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколько различных четырёхзначных чисел можно составить из цифр 0, 2, 4, 6 без повторений и не начиная с нуля?",
    "answer": 18,
    "options": [20, 24, 12, 18],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно составить расписание из 4 предметов, если всего 8?",
    "answer": 1680,
    "options": [1200, 2560, 1344, 1680],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно составить расписание из 5 предметов, если всего 10?",
    "answer": 30240,
    "options": [30240, 40320, 20160, 15120],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно составить расписание из 5 предметов, если всего 15?",
    "answer": 360360,
    "options": [504504, 120120, 252000, 360360],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно составить трёхцветный флаг из 8 разных тканей?",
    "answer": 336,
    "options": [336, 210, 504, 280],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколькими способами можно выбрать 3 дежурных из 15 человек?",
    "answer": 455,
    "options": [420, 455, 500, 560],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Сколько существует вариантов состава родительского комитета из 5 человек из 20?",
    "answer": 15504,
    "options": [10080, 15504, 20000, 12345],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "В классе N + 30 учеников. Сколькими способами можно выбрать троих для демонстрации (флаг, плакат, шарики)?",
    "answer": "(N + 30) * (N + 29) * (N + 28)",
    "options": [
      "(N + 30) * (N + 29) * (N + 28)",
      "(N + 30) * (N + 29)",
      "(N + 30) * (N + 30)",
      "(N + 30)^3"
    ],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "В соревнованиях участвуют пары из N + 5 стран. Сколькими способами можно распределить места по итогам?",
    "answer": "(N + 5)!",
    "options": [
      "(N + 5)!",
      "(N + 5) * (N + 4)",
      "(N + 5)^2",
      "(N + 5) * (N + 3)"
    ],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "Сколько различных бригад можно сформировать из N+15 маляров, N+12 штукатуров и N+10 столяров, выбрав соответственно N+1, N+2 и 1?",
    "answer": "C(N+15, N+1) * C(N+12, N+2) * (N+10)",
    "options": [
      "C(N+15, N+1) * C(N+12, N+2) * (N+10)",
      "C(N+15, 3) * C(N+12, 2) * C(N+10, 1)",
      "C(N+15, N+2) * C(N+12, N+1) * C(N+10, 1)",
      "(N+15) * (N+12) * (N+10)"
    ],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "На отрезке длины 10N случайно ставят точку. Какова вероятность попасть на вложенный в него отрезок длины 5N?",
    "answer": 0.5,
    "options": [0.5, 0.25, 0.75, 1],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "Пит сказал: «Вчера мой сосед заявил мне, что он лжец!». Кто такой Пит?",
    "answer": "лжец",
    "options": ["лжец", "рыцарь", "оба рыцари", "оба лжецы"],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Один горожанин сказал: «По крайней мере один из нас лжец!». Кто это?",
    "answer": "говорящий — рыцарь, второй — лжец",
    "options": [
      "говорящий — рыцарь, второй — лжец",
      "оба рыцари",
      "говорящий — лжец, второй — рыцарь",
      "оба лжецы"
    ],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Путешественник спросил местного: «Это ваш родной поселок?». Житель ответил: «Нет, я здесь в гостях». Где оказался путешественник?",
    "answer": "в Честновруново",
    "options": ["в Честновруново", "в Правдорубово", "на мосту", "неизвестно"],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Тыс говорит: «По крайней мере один из нас – рыцарь». Мыс отвечает: «Но ты то уж точно лжец!». Кто кем является?",
    "answer": "оба рыцари",
    "options": [
      "оба рыцари",
      "оба лжецы",
      "Тыс — лжец, Мыс — рыцарь",
      "Тыс — рыцарь, Мыс — лжец"
    ],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Марк сказал: «Или я лжец, или Артур рыцарь!». Кто кем является?",
    "answer": "Марк — лжец, Артур — лжец",
    "options": [
      "Марк — лжец, Артур — лжец",
      "Марк — рыцарь, Артур — рыцарь",
      "Марк — рыцарь, Артур — лжец",
      "Марк — лжец, Артур — рыцарь"
    ],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Бук сказал: «Я лжец, а Тук не лжец». Кто кем является?",
    "answer": "Бук — лжец, Тук — лжец",
    "options": [
      "Бук — лжец, Тук — лжец",
      "Бук — рыцарь, Тук — лжец",
      "Бук — лжец, Тук — рыцарь",
      "оба рыцари"
    ],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Тим сказал: «Ты можешь сказать, что я рыцарь». Бим ответил: «Ты можешь сказать, что я лжец». Кто кем является?",
    "answer": "оба рыцари",
    "options": ["оба рыцари", "оба лжецы", "Тим — рыцарь, Бим — лжец", "Тим — лжец, Бим — рыцарь"],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Гид сказал, что туземец ответил «да», но на самом деле он лжец. Кто такой туземец?",
    "answer": "лжец",
    "options": ["лжец", "рыцарь", "неопределённо", "вымышленный персонаж"],
    "level": "easy"
  },
  {
    "question": "Первый сказал: «Ни одного рыцаря среди друзей». Второй: «Один рыцарь среди друзей». Что мог сказать третий?",
    "answer": "Двое",
    "options": ["Двое", "Ни одного", "Один", "Трое"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "Ван сказал: «Мы все трое лжецы». Ман: «Ровно один из нас рыцарь». Тан молчит. Кто кем является?",
    "answer": "Ман — рыцарь, Ван и Тан — лжецы",
    "options": [
      "Ман — рыцарь, Ван и Тан — лжецы",
      "Ван — рыцарь, Ман и Тан — лжецы",
      "Тан — рыцарь, Ван и Ман — лжецы",
      "все трое — рыцари"
    ],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "Два жителя отвечают на вопрос: «Рыцарь ли его приятель?». Должны ли их ответы совпасть?",
    "answer": "нет",
    "options": ["да", "нет", "возможно", "всегда одинаковые"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "Том: «Мы оба лжецы, и это город Троя». Сем: «По крайней мере один из нас лжец, и это не Троя». Может ли город быть Троей?",
    "answer": "нет",
    "options": ["да", "нет", "только если Сем лжец", "неизвестно"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "Женя и Сережа спорят о количестве фруктов. Один всегда врёт, другой — всегда правдив. Женя: «У меня фруктов меньше», «У меня груш больше, чем яблок». Сколько фруктов у Жени?",
    "answer": "6 яблок, 2 груши",
    "options": ["4 яблока, 3 груши", "6 яблок, 2 груши", "3 яблока, 5 груш", "5 яблок, 4 груши"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "В парламенте из 101 депутата каждый сказал: «Если вычеркнут меня, большинство останется лжецами». Сколько в парламенте лжецов?",
    "answer": "50",
    "options": ["49", "0", "50", "51"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "Алиса спросила прохожего: «Вы отсюда?» Тот ответил: «Нет, я здесь в гостях». Где оказалась Алиса?",
    "answer": "в городе лжецов",
    "options": ["на границе", "неизвестно", "в городе рыцарей", "в городе лжецов"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "Жителям раздали числа от 1 до 10 и задали вопросы: делится ли на 2, 4, 5. Кто врал?",
    "answer": "лжецы получили 2, 4, 6",
    "options": ["лжецы получили 2, 4, 6", "лжецы получили 1, 3, 5", "лжецы получили 5, 10", "лжецы получили 3, 6, 9"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "В квадрате 4x4 каждый сказал: «Все мои соседи — лжецы». Сколько лжецов может быть максимум?",
    "answer": "9",
    "options": ["8", "9", "7", "10"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "За столом сидят 10 человек, рыцари и лжецы. Каждый имеет друга противоположного типа. Сколько человек могли сказать «Да» на вопрос о соседе-друге?",
    "answer": "4",
    "options": ["5", "2", "4", "6"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "26 жителей стали в круг и говорили о соседе справа: рыцарь ли он. Путешественник определил, кто есть кто. Сколько лжецов в городе?",
    "answer": "13",
    "options": ["26", "12", "13", "14"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "50 рыцарей и 50 лжецов. Каждый сказал одну из фраз о своих друзьях. Какое минимальное число пар 'рыцарь–лжец' возможно?",
    "answer": "50",
    "options": ["50", "25", "0", "100"],
    "level": "medium"
  },
  {
    "question": "В городе 100 рыцарей и 100 лжецов. Каждую из фраз «Все мои друзья — рыцари» и «Все мои друзья — лжецы» сказали по 100 человек. Найдите наименьшее возможное число пар 'рыцарь–лжец'.",
    "answer": "100",
    "options": ["50", "0", "100", "200"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "По кругу сидят 12 человек. Каждый говорит: «Все, кроме меня и соседей, — лжецы». Сколько рыцарей за столом?",
    "answer": "4",
    "options": ["3", "4", "2", "6"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "В городе «Лживая правда» живут 32 жителя. Каждый сказал: “Все вы лжецы”. Сколько лжецов в городе?",
    "answer": "31",
    "options": ["31", "1", "0", "16"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "13 жителей сказали: «Вы все — лжецы!». Сколько среди них рыцарей?",
    "answer": "1",
    "options": ["0", "1", "2", "13"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "21 житель заявил: «Среди оставшихся большинство — лжецы». Сколько лжецов в городе?",
    "answer": "11",
    "options": ["10", "11", "12", "13"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "Туземец сказал: «Сокровища есть тогда и только тогда, когда я рыцарь». Есть ли сокровища?",
    "answer": "нет",
    "options": ["возможно", "нет", "неопределённо", "да"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "A: «B по рангу выше C». B: «C выше A». Что скажет C, если он хитрец?",
    "answer": "любой ответ возможен",
    "options": ["любой ответ возможен", "никто", "B", "A"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "Мистер Хек: «Моя жена — не хитрец». Миссис Хек: «Мой муж — не хитрец». Кто они?",
    "answer": "оба хитрецы",
    "options": ["мистер — рыцарь, миссис — лгун", "мистер — лжец, миссис — рыцарь", "оба лжецы", "оба хитрецы"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "A: «Я хитрец», B: «Да, A хитрец», C: «Я не хитрец». Кто кто?",
    "answer": "A — хитрец, B — лжец, C — рыцарь",
    "options": ["A — хитрец, B — лжец, C — рыцарь", "A — рыцарь, B — рыцарь, C — лжец", "все хитрецы", "A — лжец, B — рыцарь, C — хитрец"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "Житель ответил: «Да, я лжец». Кто он?",
    "answer": "хитрец",
    "options": ["хитрец", "неопределимо", "рыцарь", "лжец"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "A: «Один из нас — рыцарь». B: «Один из нас — лжец». C молчит. Кто оборотень?",
    "answer": "С",
    "options": ["B", "неизвестно", "С", "А"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "Каждый горожанин сказал: «Лжец выше меня ростом!». Сколько лжецов в городе?",
    "answer": "1",
    "options": ["неизвестно", "1", "все", "0"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "На вопрос «Кто-нибудь из вас рыцарь?» один ответил. Путешественник узнал истину. Кто он?",
    "answer": "ответивший — рыцарь",
    "options": ["ответивший — лжец", "оба рыцари", "оба лжецы", "ответивший — рыцарь"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "А: «Б — лжец». Б: «А и В оба одного типа». В: «Б говорит правду». Преступник — В. Кто кто?",
    "answer": "А — рыцарь, Б — лжец, В — лжец",
    "options": ["А — лжец, Б — лжец, В — рыцарь", "все лжецы", "А — лжец, Б — рыцарь, В — лжец", "А — рыцарь, Б — лжец, В — лжец"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "А: «Я оборотень». В: «Я оборотень». С: «Не более одного из нас — рыцарь». Кто оборотень?",
    "answer": "С",
    "options": ["B", "А", "неопределимо", "С"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "A: «C — оборотень». B: «Я не оборотень». C: «Двое из нас — лжецы». Кого взять в проводники?",
    "answer": "B",
    "options": ["никого", "C", "A", "B"],
    "level": "hard"
  },
  {
    "question": "Один кандидат сказал: «Оборотень — рыцарь». Другой: «Оборотень — лжец». Кого взять в проводники?",
    "answer": "второго",
    "options": ["никого", "первого", "второго", "неизвестно"],
    "level": "hard"
  }
];